(今次謝安琪點睇?)11歲女童甲流併發敗血病持續腦癎 此前已接種本季疫苗

衛生署衛生防護中心周五（27日）晚公布，一名11歲有長期病患女童，周四（26日）起出現發燒、咳嗽帶痰、流鼻水和身體抽搐等病徵，送到瑪嘉烈醫院急症室後，再轉到深切治療部。其鼻咽分泌樣本經化驗後，證實對甲型流感病毒呈陽性反應，臨牀診斷為甲型流感併發敗血病和持續腦癇狀態，現時情況嚴重。

中心初步調查顯示，發病女童已接種今季季節性流感疫苗，潛伏期內沒有外遊，其家居接觸者至今沒有病徵。

中心正調查該女童所就讀的青衣一所學校，近日爆發的上呼吸道感染個案。包括該女童在內，共一男四女年介8至16歲學童和一名男職員，周二（24日）起出現發燒、咳嗽、流鼻水和喉嚨痛等上呼吸道感染病徵。除上述個案外，一名學生和該名男職員亦曾經求醫，兩人無需入院。除了該女童的個案外，其他病人現時情況

甲型好似真係得1成有效

五毛賈雨村抹黑本土派有功

原來大陸仔嚟

嗯

撐淫k,之前果個醫生唔該出黎講兩句

長期病患

個別個案

港大醫學院院長梁卓偉表示, 無任何疫苗可以做到百分百有效

上面成班on9仔又屈疫苗無用
屌 都話咗只係相對地減低仆街機會

你班on9細個咪又係打撚晒疫苗

五毛大陸仔好撚柒 關sir又贏一仗

隻疫苗如果得一成效果你打唔打呀?

打

有一成機會唔洗仆街點解唔打？

你條友病撚咗唔好用香港啲醫療福利 番上人民醫院吊成世鹽水啦

袁國勇又強調，疫苗非常安全，副作用發生機會只有百萬分之二至三，但保護率通常達四成至七成。

信者得救

用番你既理論
有機會中副作用,做乜要打?
唔好話一成唔仆街多過百萬分之X多咁多呀
中唔中本身就係百分之50機會
我唔係講6成有效既乙型呀,我講緊得1成既甲型咋

有指本港疫苗未能有效抵抗H3甲型流感，周鎮邦承認，根據澳洲數據，現疫苗對H3流感僅得10%效用，但強調「都係有作用」。另他指出，政府將考慮引入南半球疫苗，但須預先與藥廠商量。

可能佢中國出世冇打過疫苗
唔知疫苗為何物

咪就係
食藥都唔會100%有效啦

如果一隻藥得10%效用
第一我會問佢點解上到市
用呢句大我唔work架

因為疫苗唔係淨係針對一隻病菌
之前人地都解釋過係根據世衛推算可能出現嘅病菌s而整嘅疫苗
咁如果一隻藥對3隻病菌有效有兩隻70％有效一隻有10％咁仲出唔出吖

咁你會唔會出面流行緊得10%嗰隻既時候仲打先

其實用錢換10％生存機會點解拒絕
講真流感對抵抗力差嘅人係真係有致命性
咁對呢班人嚟講真係有10％機會起到保護作用唔使死啵
依家又唔係話打咗會半殘先有10％機會中到個保護

有得揀都去診所睇啦
好似你咁窮下下要去醫院咩